狠辣頭目部署200人馬 觀塘新義安 謀霸海稱王

2019年01月24日

狠辣頭目部署200人馬
觀塘新義安 謀霸海稱王

觀塘新義安人馬近日盤踞海旁，高調晒馬防範其他幫派入侵。

【勢掀惡鬥】

【本報訊】今次欲染指避風塘億元泊位生意、企圖成為本港「海上霸王」的新義安，最近因連爆內訌衝突而成為警方重點打擊目標，當中最為出位的新義安觀塘派系，亦是這場海上爭霸戰的最囂張勢力。據知操控這支海上人馬的是觀塘新義安猛人「阿義」，旗下200名好勇鬥狠之徒組成行動隊，參與晒馬毆鬥。有人吼準近年遊樂船泊位嚴重不足，欲將觀塘避風塘「據為己有」出租牟利。近日面對14K和聯英社入侵避風塘，高調進行海上晒馬，準備反擊，一場江湖廝殺隨時一觸即發，警方正全天候高度戒備。

記者：黃學潤 張軍

相關新聞：艇主拒付5,000元遭威嚇

警方機動部隊連日在觀塘碼頭一帶巡邏，防止黑幫廝殺。張 軍攝

觀塘新義安近年動作多多，成為繼尖沙嘴、屯門及灣仔後最活躍的幫中派系，勢力範圍包括觀塘、牛頭角、茶果嶺、油塘一帶。今次該派系全力爭奪避風塘，據悉與年前觀塘市中心重建計劃正式啟動有關，這個本港歷來最大型重建項目落成後，將令觀塘大變天，加上有新商廈陸續落成，觀塘將由住宅老區變成新商貿區。

觀塘重建急覓財路

隨着觀塘市中心重建計劃啟動，舊樓清拆，區內機舖、賭檔、毒品飯堂、鳳樓大幅減少，幫中話事人及骨幹成員急謀新財路，而觀塘避風塘的泊位是一個無本生利的大財路，吸引各路人馬爭奪，觀塘派系猛人「阿義」隨即全力向海上進軍，與其他幫派搏命一戰。

《蘋果》直擊觀塘新義安人馬在觀塘碼頭一帶海陸晒馬，當中包括黑衣古惑仔及南亞兵團，當時各人兇神惡煞，態度囂張令人側目。知情人士透露，這批黑衣人及南亞大漢正是「阿義」手下，他大量招攬膽正命平的南亞兵團，現時手下逾200人，是幫中實力派人物。

有幫會人士向記者稱，年約40歲的阿義約於10年前冒起，是觀塘新義安骨幹，他曾擔任行動隊阿頭，以行事狠辣著稱，早年更被指曾借兵協助將軍澳同門對抗尖沙嘴同門內訌廝殺，隨即開始上位。

該人士補充，「阿義」近年主力從事酒吧及食肆等生意，但因為避風塘泊位生意大有可為，捷足先登進駐觀塘碼頭一帶，開展其海上泊位生意，他本身亦會乘快艇出海巡視避風塘，並向企圖入侵的其他人馬展示實力。據知警方已掌握觀塘新義安人馬盤踞避風塘擅自徵收海上泊位費，正密切監視其動向。

近月觀塘新義安已成為警方重點打擊目標，事緣幫中少壯派頭目「阿刁」與素有積怨的將軍澳同門「少君」，過去五個月多次觸發斬人及縱火大廝殺報復仇殺血案，江湖中人形容這是新義安歷來最嚴重內訌事件，連幫中元老亦未能調停。

兩幫人馬更目無法紀，在鬧市上演如同電影情節的飛車斬人血案，連串事件令警方大為震怒，近日多次展開大掃蕩，才令廝殺事件暫時平息。

消息指，涉事的阿刁及少君，早年曾一起追隨將軍澳元老「將軍朱」，三年前因爭上位互有廝殺，最終阿刁敗走澳門，至年前返港在尖沙嘴及觀塘落腳，月前兩人再起廝殺，掀起江湖腥風血雨。

相關新聞：殺入長洲 趕漁船拓生意

上一則
上一則
五黑幫避風塘爭霸 搶遊艇億元泊位費

下一則
下一則
艇主拒付5,000元遭威嚇

艇主拒付5,000元遭威嚇
殺入長洲 趕漁船拓生意
違泊嚴重 指引形同虛設
五黑幫避風塘爭霸搶遊艇億元泊位費

香港驚察呢？

差佬拎枝槍出黎，邊個敢反抗
佔中肯拎槍，對黑社會就唔敢

海咩賊王呀 交錢先比出海呀dllm

據知操控這支海上人馬的是觀塘新義安猛人「阿義」，旗下200名好勇鬥狠之徒組成行動隊

咁似某x龍小隊？

海賊王？我當定了

阿義
阿刁
少君
將軍朱

今時今日仲黑社會

幫佢地訂檯去百里香講數

雄據江東

整支大炮係自己船到逼人俾錢呀笨
海柒王

梅利號都要磅水泊船

少君臥底黎喎 乜佢地冇睇反黑咩？

如果zoro同luffy 性格應該一早由黑幫組織去到香港政府都連根拔起。

八點鐘 有骨氣

生菜排骨
雞腳黑松露
細B仔涼粉

識新二安啲人

識唔識霸氣

其實咁多人 點搵錢養
如果大家都有正職 入黑社會又有乜著數

有分，直系個班有糧出，其他自己食自己，好彩o既彈d睇場泊車比佢地做

黑警真係愈黎愈廢
保障唔到市民既性命財產

垃圾警察棟幾條友係度就當做左野，咁放幾個雪糕筒係度得啦。

蘋果都起到佢地底，有名有姓警察都唔撚拉，擺明有心放軟手腳唔撚做野。